【藍絲暴力潮】黃店接連遭掃場搗亂 淡定靚女老闆：勢不低頭！

【藍絲暴力潮】黃店接連遭掃場搗亂 淡定靚女老闆：勢不低頭！

隨着反送中運動的開始，黃色經濟圈亦隨之而起。藍店被「裝修」，警方迅速鎖定疑犯，並以武力拘捕。反之，黃店遭惡意毀壞，卻遲遲也調查無果。上週六晚，約一小時之差，灣仔文華饕記及元朗水門雞飯分別被大肆破壞，前者店員腿部受傷。

文華饕記遭惡意破壞

「當晚我和丈夫正在看電影，他突然收到店員來電，指公司遭破壞。」店主劉小姐憶述當晚經過。匆匆趕回店裏，發現大廈保安已替她報案，才開始察看損毀情況：「門口的玻璃全碎掉，我們只好從後門走進去。」店內的檯櫈、電腦、電視及雪櫃全被破壞，同時亦有一店員腿部受傷，目前正在家中休養。

誓不低頭堅持營業

面對滿目瘡痍的店內，又見夜已深，百般無助的劉小姐只能求助於同行，語帶感激道：「他們找了一些地盤手足來幫忙，半夜也找了一些材料回來。」奔波一整夜，才算勉強整理好。圍上木板，未待完全復修，天亮後堅持正常營業，一如門外貼上的「絕不向惡勢力低頭」。

繁忙時段店外大排長龍，電腦系統完全被破壞，只好改以人手落單，因而出現不少失誤，一句句「不要緊」和「加油」讓劉小姐深深被感動，哽咽道：「一切都會記在心中。」雖然被惡意破壞，但最重要的是大家在一起。

水門雞飯老闆：猶如置身721

同一晚上，水門雞飯元朗分店亦遭破壞，其中一位老闆Louis身在現場：「感覺猶如置身721，有幾個小朋友被嚇到又喊又震，這才是讓我最心痛。」元朗分店曾先後遭淋紅油及兩次無故被毀，即便如此，因初時傳出的藍絲股東謠言，至今仍有人對店舖立場持觀望態度。

「老實說，我有些股東是港豬，一位是淺黃，只有我是深黃。」他相信很多公司亦有同樣情況，坦言透過不少努力，才令其他股東願意使用公司資源投入運動：「大家在光復香港的同時，我也光復了我的餐廳。」

勿待同路人太苛刻

是次的社會運動中，其中為人嘖嘖稱奇的便是「兄弟爬山，各自努力」。Louis認為並非每種生意也適合表態，正如有人喜歡用喇叭聽「榮光」，也有人喜歡戴上耳機獨自細味，故此分辨黃藍不應只看舖面文宣，而應深入了解：「黃色經濟圈要團結，不要動輒排擠才能壯大（黃圈）。」更指成功讓藍色的金錢流入，才能真正壯大：「所以我希望同路人不要對未表態的商戶太苛刻。」最後他笑言，所有看法只是他的個人觀點。

採訪：梁恩祈

攝影：蔡福生

-----------------------------

【壹週刊直播平台 ChannelNEXT】

全城抗暴 區區論壇同你深度剖析

立即睇

-----------------------------

多得連登仔點晒人地名

撐一定撐，但形容為靚女，我有所保留

一句句「不要緊」和「加油」讓劉小姐深深被感動，哽咽道：「一切都會記在心中。」雖然被惡意破壞，但最重要的是大家在一起。

大家

推

沒有普選 唯有獨立
香港獨立 唯一出路

一開始睇黃店同掃場睇錯以為講馬欖架步果D

推, 繼續支持手足, 求不放棄

支持 最緊要係黃店唔好收收埋埋 生意唔好都無人知 想幫都幫唔到

唔點名點幫襯呀 我哋識心靈感應？

亂咁鬧人 blocked

日期：2020年1月15日 星期三

灣仔:會計工會街站
時間 ： 1930-2130
地點 ：灣仔皇后大道東147-149號威利商業大廈22室灣仔Livo

荃灣公民廣場-法律權益及濫捕應對
時間 ： 2000-2200
地點 ：荃灣廣場對出空地

===================================

中環:119天下制裁大遊行
日期：2020年1月19日 星期日
時間 ： 1500
地點 ：遮打道 至 銅鑼灣SOGO
(*不反對通知書申請中)

店唔係你開
風險唔係你負
你梗講得口爽啦
屌你老母P牌仔

民團重要性

比人扑完重好生意，藍c唔會明嫁啦

【第廿貳期牆紙】 為良知發聲

FB :
TG :

人哋咪話撚咗唔驚囉。
唔識睇中文。
另外，一早通街。

你答人先啦 唔點名 點知係黃點去幫襯？

你知我知唔得？
一定要大張旗鼓擺上連登？
擺埋你真樣真名示威相上來證明你唔係三毛好唔好？

垃撚圾香港狗察

乜撚姐 要馬兒好又要馬兒不吃草？

我要個男老闆
好想比佢瘋狂帶位

其實呢間野連登都小講，好似
但真係好多白領去幫襯

要搵黃店有幾難

其實呢 D 個人經營公司，電腦系統可以用 raspberry pi 呢類電腦
電供耗低，設置快，資料備份方便，有敏感資料可以加密
壞機600蚊買過塊，插返原本張 sd card 或 usb drive 就用得
linux base 又非常穩定，成本低

隊照排

啲連登仔有佢講
冇人講
淨識負皮、block人同屈人三毛黑警企圖滅聲
「民主」

(千萬唔好)老豆搵仔X藍紅食店團年飯訂枱

長遠嘅應付方法，可以嘗試加大受認證黃店嘅數量，睇下佢係咪可以搞晒咁多間？

幫手懲罰

On9，victim blaming。

靚女唔一定樣
可以係性格，心地，智慧，學識，人品等

Blame你老母
講你地包藏禍心
心胸狹窄
淨識屈人三毛

請各連登仔盡力推此文

因現時全個社會，都將暴徒定性為黃絲
好少講藍絲的暴力

呢次就係藍絲的暴力
藍絲暴力，核彈黎

Louis認為並非每種生意也適合表態，正如有人喜歡用喇叭聽「榮光」，也有人喜歡戴上耳機獨自細味，故此分辨黃藍不應只看舖面文宣，而應深入了解：「黃色經濟圈要團結，不要動輒排擠才能壯大（黃圈）。」更指成功讓藍色的金錢流入，才能真正壯大：「所以我希望同路人不要對未表態的商戶太苛刻。」最後他笑言，所有看法只是他的個人觀點。

重點

以後乜尻都唔洗駁 用行動post令佢哋靜

係咪要靜靜雞咁發展經濟圈？
用下個腦啦

呢啲仔叫好女仔
唔係叫靚女
唔好偷換慨念

「勿待同路人太苛刻」

依家啲人仲嘈緊點分

當有一件事出現瑕疵 冷軍就全盤否決
和理shop 小隊化 開花 黎明行動 全部都係咁
連黃色經濟都係咁？
冷軍煩唔煩呀

認同

班廢物根本不斷咁散播失敗主義

黃藍是政見
靚女還靚女

我見過真人 其實ok
以佢年紀黎講

戇鳩自我審查 依家宣傳都唔撚得?
問題係搞人班友呀 訓醒未?

心哋靚我都稱之為靚女

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

要堅持先可以贏！另一方面新聞煲大佢！

嗰班真係自己人？

如果個示威者本身唔覺有問題咁咪擺囉
人地黃店自己都唔驚比人知 係你係度驚

所以要擴大黃色經濟圈
周街都係黃店，佢搞得幾多間？
所以更加要團結
更加要接納店家投誠

可唔可以係黃就話靚女真係好鳩戇

唔好*

Yes

推
推
推

記得係app到幫手告急

藍絲夠話馬蹄露靚過林泳淘

唔好意思！阻阻大家！麻煩幫推推呀！

#我要攬炒
【突發】全球22市12國聯手！1.19 天下制裁大遊行短片流出！

香港人！團結呀！1月19日 全球見！

睇呢篇文的時間 剛剛係呢位靚女老闆收緊我錢

未必個個咁熟電腦啲嘢

根本佢有表態就有風險 煲大佢先令更多人幫助到佢
有啲人一面屌中國人啲垃圾棒打出頭鳥思想屌人唔勇武 另一面又屌我地攪到黃店出哂名俾人爆 <— 講緊熱狗
呢種諗法一係就on9 一係就不懷好意有目的

黃色經濟圈唔係靠一個人或一個行業帶動，係全部有相同理念人一齊做